\chapter*{Wstęp}
\markboth{Wstęp}{Wstęp}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}

Praca dyplomowa dotyczy systemu FloraTer, który realizowany był w ramach projektu inżynierskiego w latach 2019/2020 na Wydziale Matematyki i Informatyki Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu na potrzeby pracowników i studentów zbierających dane biologiczne roślin z Zakładu Taksonomii Roślin Wydziału Biologii Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu.\\

System FloraTer umożliwia cyfrowe wykonywanie spisów florystycznych w terenie,
przesyłanie, przechowywanie i analizę zebranych danych.\\

Praca dyplomowa posiada następującą strukturę:
\begin{itemize}
\item rozdział 1 (wspólny), dokładnie przedstawiający system FloraTer, jego architekturę, użyte technologie, potrzeby klienta dla których był realizowany i jego funkcjonalności.
\item rozdział 2 (autorstwa Mikołaja Celki) dotyczący User experience, który opisuje zagadnienie i przedstawia analizę i badanie potrzeb użytkownika na przykładzie projektu FloraTer.
\item rozdział 2 (autorstwa Artura Białoskórskiego) dotyczący frameworka Vue.js, który opisuje framework i jego użycie przy tworzeniu aplikacji webowych na przykładzie aplikacji webowej systemu FloraTer.
\item rozdział 3 (autorstwa Krzysztofa Stępniaka) dotyczący webowych API, który opisuje proces tworzenia webowych API, architekturę RESTową i jej tworzenie używając Django i Django REST Framework na przykładzie aplikacji FloraTer.
\item rozdział 3 (autorstwa Sebastiana Ufnala) dotyczący tworzenia aplikacji mobilnej, który opisuje proces i systemy wykorzystywane przy tworzeniu aplikacji na systemy Android na przykładzie części aplikacji mobilnej systemu FloraTer.
\end {itemize}
